<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miane activity</title>
    <link>https://mianenico.github.io/</link>
    <description>Recent content on Miane activity</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jun 2021 02:51:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://mianenico.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>圧倒的アウトプット不足？</title>
      <link>https://mianenico.github.io/article/dairy20210616/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 02:05:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mianenico.github.io/article/dairy20210616/</guid>
      <description>思考の捨場がない 最近Twitter見てるからツイ禁でもなんでもないんだけど、夜中に思考が巡って眠れなくなることが増えた。日記書いているのもいつも遅い時間だったけどこの行為が思考を整理して眠りにつくための儀式になっていたのかもしれない。早く寝るべきだからやめていたけれど余計に眠れなくなっている気もしている。
ただ日記書くのにものすごく時間を使っている。大した量ではないけれど整理されていない情報を文にするから前後がちぐはぐになったりで1時間位考えていたりする。それと一緒に情報を整理しているわけなのだけれど。
ウマ娘 Twitter再開した理由がウマ娘のことを出力する先がないと死にそうだったから。チャンピオンズミーティングは単純に一着とるためのレースなのでチームレースよりはるかに面白いと思っているんだけどチームレースと違って明らかな格上相手との戦いが避けられないところが問題。
ラウンド1はまだ練度が高くなかったからそこそこ勝ってたけれどラウンド2のAグループがとにかく勝てない。初回で一勝とれたから決勝はいけるけどその一勝以外全部負けている。勝てそうな展開でも最後にかならず差し切られる。
たまたま引けたセイウンスカイがたまたま根幹距離春ウマ娘良バ場のスキル持ってきたうえに現状の自分でできる育成の最大評価に限りなく近い状態でスピードAスタミナSSと割と理想に近い状態に仕上がったので戦えているという感じ。ただ状況的に完全にスピード不足でレースについていけていない感じ。常時以外のスキルが多くないのもあって余計に展開についていけない。
それでも自分が用意できるウマ娘のなかではどうみても最強なので困りどころ。そもそもスタミナSSがうまく行き過ぎなのだから……　スタミナサポートもっとください、あるいはスタミナ因子をください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欲求の本質</title>
      <link>https://mianenico.github.io/article/dairy20210613/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 03:20:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mianenico.github.io/article/dairy20210613/</guid>
      <description>Twitterから得ていたもの ツイ禁を続けて自分がTwitterで得ていたものの本質がわかった気がする。Twitterは1つの社会であって自分がそこで社会性を満たそうとしていたのではないか。プライベートにおける人間関係が皆無と言っていい自分にとってTwitterだけがそれを満たせるものだったのではと。
Twitterをやっていない間に覚える欲求は人との関係性だったりするので正解なのだろうなと思っている。とはいえ新たに関係を構築するのはやりたくないのでしばらくはその欲求に耐えることになる。
疲れが抜けない 昨日は眠れなくて寝不足だったからそれが理由かと思ったのだけれど今日はそこそこ眠れたのに昼間眠くて意識飛んでた。仕事忙しくて自分の時間を取るのに睡眠時間を犠牲にする生活になってしまっている。非常によろしくない。そしてその自分の時間も満足に満たせずに無駄にしている。なんとかして改善しなければならないが。
選択肢という呪い 昔から仕事を並列で行うことに苦手意識があった。複数ある選択肢の中から選ぶという行為に非常に時間がかかるので、タスクが複数並列に並んでいると着手に手間取るからだと思っている。着手の決断が非常に遅いのだ。
最近はマネジメントを任されて時間のかかる仕事自体を期待されていないせいで並列タスクを大量に抱えがちになっている。まとまってきたものはまとめて整理すればよいが散発的に来る仕事はどうしようもならない。下に回そうにもそもそも適切じゃなかったり動けないというケースもある。
こうやって選択肢を大量にしてしまい仕事が停滞し破綻するという流れを最近繰り返している。最近仕事は明確にそれを突きつけられてはいないが失敗し続けているという感覚しかない。自分は何もしていないのに何故かどうにかなっているという仕事にやりがいを感じられない。
生活のために仕事から逃げることは許されない以上、転職という選択をしたくない。転職を前提としない有料のキャリアカウンセリングのサービス探してみたけど月収の半分持っていかれるくらいかかるんだよなぁ。かなり覚悟が必要。幸い今はお金に困っていないのだけれども。
社長面談もあるしそこで少し現状を話してみるというのもありかもしれない。直属上司への面談のときはなんかあまり手応えがないというかいつも面談でそこはかとなく今の仕事辛いを伝えているけど結局今のポジションを維持する方向にしかならないのよなぁ。
仕事のシェアが全くできていない問題 これ、自分がやってないというところもあるけれど、もうひとつ重要な点としてシェアする方法がないというところもある。根本的にシェアになる必要性はなくてどこかで確実にやばいところにフォローを入れられる体制ができていない。
毎週報告をやっているけれどそれでは仕事が見えてこないし見せるのも難しい。ならやるべきことは見えない仕事をさせないということではないか？　今まで何をしてきた、今何をしているというアプローチは今までしようとしてきたが、これから何をすべきかという方向性をシェアするという案を今まで出していない。現在過去未来すべてを見える化することで組織はものすごく強くなれるのではないか。
そもそも、言葉に具体的な情報が乗っていなければ会話をしたところでなにもならない。ならダイレクトに必要な情報を見えるようにするべきである。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>依存性が抜けるのに1週間</title>
      <link>https://mianenico.github.io/article/dairy20210609/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 22:45:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mianenico.github.io/article/dairy20210609/</guid>
      <description>Twitterがないことに慣れてきた 昨日あたりからTwitterのことを考えるようなことがほとんどなくなっていてあきらかに気持ちが楽になった。何もない時間を過ごすことに抵抗がなくなってきている。特に薬物的な依存性でもなければ1週間あればだいたい抜けられるらしい。
この調子で夜ふかしの癖も改めて抜きたいところ。こっちはどちらかというとストレス解消に失敗していることが原因な気がするんだけど。日が変わる前には寝る準備して朝早く起きて生活するのに慣れたい。でも本当はそんなことしないでも生きていける生活がしたいのだけれど。
本格的に何もしていない 日記書いているけど仕事以外なにもしていないから実は書くことがない。コード書いてたりしたら話はあるかもしれないけど忙しくてそれどころじゃない。仕事も進まないのだけど。
運動不足解消のために散歩とかしたらいいのかもしれないけどなんか時間がもったいなく感じるのよね。何もしていない時間のほうがもったいないはずなんだけれど。
Goをしっかり覚えたいが できることの幅を増やしたいからGoでプログラミングしてみようと思っているけれどどういう仕事がGoにはあるのだろう。仕事はどうでもいいけど仕事があるってことは活躍の領域であるということなのでそこが知りたい。
新しい言語を身につけることでその言語の得意領域に対するスキルの勉強ができることを期待している。別にどの言語でも同じことできるのだろうけど楽な方法があるならそっちを使いたいわけで。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もはやただの日記</title>
      <link>https://mianenico.github.io/article/dairy20210608/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 02:53:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mianenico.github.io/article/dairy20210608/</guid>
      <description>睡眠不足は仕事の敵 月曜日めちゃくちゃ仕事捗ったけれど今日はボロボロだったので睡眠不足は本当よくない。Twitterのない生活にはだいぶ慣れてきて仕事の阻害要素は完全に自分の集中力という感じ。
久しぶりに仕事が進む感覚があって気分も楽になっている。とりあえず今の仕事片付けてきれいな体になりたい。
Baba is youが面白すぎて人生終わりそう 日記更新しなかった理由がこれなので本当ダメ。今度はこっちを禁止しないとダメな気がしてきた。
微妙にわかるんだけどみたいなところが沼になっている。あとなんか正解に限りなく近い動きをしているにも関わらず何故か間違えるみたいなのも増えている。正解してからどう見てもわかっているはずなのになぜできないのかという感覚がある。
通常レベルのステージもわからないやつはわからないという感じなので難易度がだいぶ上がってきたと感じている。今はステージ7を処理しているけど最高に正解できないレベルが増えている。
Gがでた！ 前から何度かでているのだけど本当処理に困る。叩き潰そうにもでかいしすぐに物陰に隠れるし。毒餌とか設置したほうがいいのかなぁ。
ただ去年の秋頃に初めて確認するまで2年以上家で見ることがなかったのになにか環境変わったのだろうかと考えている。むしろ部屋の片付けをしたあとによく見かけるようになったくらいだからなぁ。とりあえず可能な限り部屋きれいにしておこう。
RFPへの提案 仕事でRFPに対する見積もりなどしなきゃいけないのだけれどこれが面倒というかなんでこんな仕事もらわなきゃならないんだろうという感覚。ソフトウェアは作ったら負けですでにあるサービスで回していくのが一番楽なんだけどな。
提案コストが高すぎるのが面倒。実質要件定義やっているみたいな感覚。それでコンペだから確実に取れるとも限らない。面白みのない案件というか既存のシステムの劣化版を作るプロジェクトになるのでとりあえずふっかけておこうかなと。
なんとなくやるべきものは少なそう。明日にきれいにまとめてしまおうかと思うが他にもやることはまだある。（営業したくないんだよなぁ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ツイ禁日記4</title>
      <link>https://mianenico.github.io/article/dairy20210606/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 02:53:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mianenico.github.io/article/dairy20210606/</guid>
      <description>ツイ禁慣れてきた？ まだ何かあったらツイートしたい感覚はあるのだけれどゲームとかで時間を潰していて割と慣れてきたのではという感じがしている。ただ今度はゲームで時間を無駄にしているので考えもの。
睡眠時間 ここのところ寝るタイミングが遅くなりすぎていて少しやばい。薬もらっているけど飲まなきゃ意味がない。ここの制御もきちんとできないとダメなんだよなぁ。薬飲んでるせいか目覚ましも完全に無視してしまうから困りもの。鳴っているはずなんだけどな。
生活リズム改善してオンオフしっかり切り替えられるようになれば仕事も楽なのかなと思わなくもない。
Baba is you面白い そのゲームがBaba is youで結構前にやって途中までだったので最近改めてやってみたけれど本当面白い。かなり難しいけれど色々やっているうちに答えに気付く感じ。こいつもまた時間泥棒である……
パズルゲームとかひたすら考えるゲームは思考リソースを専有するから嫌なことも忘れられていいのよね。それが逃避行動を助長しているとも考えられるからTwitter同様に節制できるようにしないといけない気もする。でもこれって仕事うまくいっていないことが根本原因であることを考えると解決すべきはこっちなんだよね。
仕事の方向性を変えられないのか やっぱり今の仕事が自分にとって無理があるのだと思う。自分が手を動かさないように仕事を調整するべきなんだけれど、そもそもそういう数字になってない。アサインのときに営業工数が完全に無視されているので営業工数がプロジェクトの予算について見積もりと一致しない。他の人は本当にどうやってるんだろう。残業してるんかな。
そろそろ日記のネタがないのでは？ 特に毎日なにか変わったことがあるわけでもないから書こうとすると同じようなことしかなくて書く意味が感じられなくなってくる。仕事のことはあまり詳しくかけないし。プライベートもただぐーたらしているだけだからなー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ツイ禁日記3</title>
      <link>https://mianenico.github.io/article/dairy20210605/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 02:47:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mianenico.github.io/article/dairy20210605/</guid>
      <description>とにかく暇を持て余す Twitterやらないと時間がかなりあるように感じる。どれだけTwitterで無駄にしていたのだろうか。でもその時間を有効活用できてはいない。プログラミングとかしているけどなかなか進まず。やっぱり決断力が不足している感覚がある。
慣れない言語での開発 もう一つ進まないのはRuby以外でコーディングをしているという点。なにかやろうとするたびに手探りでコードを書いていくことになるのでちょっとしたことをやろうとするだけでも時間がかかる。慣れているRubyでやればいいじゃないかという話ではあるけれど仕事で嫌になるほどコード見ているのもあってそっちはそっちで気が進まない。どちらかというと新しいことをしたいというモチベーションのほうがある。
アーキテクチャどうする問題 AWSでなにかしようとしたときにとにかくお金がかかる。何が金かかるかってデータベース。とにかくこれだけは如何ともし難い。RDBなら開発中は問題にならないけれどそれ以外は自己投資にしてはちょっと覚悟必要なレベル。
まあ低コストでやろうとするとMySQLあたり自前で構築するのが無難かな。
なんのための仕事なのか お金稼ぐための仕事なんだけど仕事するために生活の一部を犠牲にしていてその犠牲の結果がコストになっている。やはり労働は悪だと思わざるを得ない。
Railsの設計 どこのソース見てもなんかコントローラーがでかいというかコントローラーにロジック書きすぎなんだよね。コントローラーはほとんど何もしなくていいというかRailsのスタックにあるクラスはコード書かなくても役割持っているからコード書くなと思っているのだけど。
コントローラーはパラメーターをビジネスロジックに投げつけるだけでいいし、ActiveRecordはビジネスロジックの結果を保存したり取り出したりするだけでいいし、ビューはHTML出力されるだけでいい。
個人的にはマスタメンテ系のフォーム以外はフォーム用のActiveModelを作成してそこでバリデーションすべきだと思っているし、入力をDBに保存するための加工に関してはActiveRecordに書くべきではなくプレーンオブジェクトとして実装すべきと思っている。要するにRailsのMVCの間に1枚レイヤーが足りていない。
フォームオブジェクトはparamsを受け取ってインスタンス変数にマッピング、その内容を検証する。検証の結果問題なければサービスオブジェクトに必要なデータを送る。ここもサービスビルダーオブジェクトがあっていい。サービスオブジェクトは入力を処理してDBにActiveRecord経由でアクセスする。ActiveRecordはインフラレイヤーなのでビジネスロジックは書かない。
Railsのコードがひどくなる理由はアプリケーションサービスとDBテーブルは複雑な多対多の関係を持つのにアプリケーションサービスのロジックをActiveRecordに書くから。あるいはコントローラーをアプリケーションサービスと混合してアプリケーションサービスのロジックをコントローラーに書くから。
あと何故かappディレクトリの下にservicesディレクトリ作りたがる人多い気がするんだけど、サービスはモデルなんだからmodelsの下にserviceネームスペース作ってそこに入れたほうがいいと思う。フォームもそうなんだけどMでもVでもCでもないコードとかなんのためのMVCだよって話なので。modelsの下をgrepするだけで目的のコードが見つかるのが理想。appから外れてlibの下にコード書くのはもっと最悪。プログラマが書きたいコードはだいたいモデルです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS SAM with TypeScript</title>
      <link>https://mianenico.github.io/article/getting-started-sam-typescript/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 03:14:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mianenico.github.io/article/getting-started-sam-typescript/</guid>
      <description>いつも調べながらやってわからなくなる 何度か環境作っているのだけど毎回毎回忘れててコピペみたいになって覚えられない。二次情報は正解へ最短距離でたどり着くのだけれど応用の結果なので基礎となる知識が身につかない。きちんとやるならやはり公式ドキュメントをちゃんと見ながらやるべきだと感じたので公式ドキュメントを参考にしながら構築していく。
SAM CLIでnodejsのプロジェクト作成 sam initでパッと作成する。特に言うことなし。使用したテンプレートはQuick Start: From Scratchなので最初の状態はこちらを参照。
TypeScriptの設定をする 作成されたプロジェクトにpackage.jsonなどがあるのでTypeScriptをインストールする。
参考:https://www.typescriptlang.org/download
npm install typescript --save-dev 次にtsconfig.jsonにTypeScriptの設定を書いていく。ベースとなる設定はnpmでインストールできる。今回はnode14のプロジェクトだったので@tsconfig/node14をインストールして使う。
参考:https://www.typescriptlang.org/docs/handbook/tsconfig-json.html#tsconfig-bases
npm install @tsconfig/node14 --save-dev 肝心のtsconfig.jsonは以下の通り。
{ &amp;quot;extends&amp;quot;: &amp;quot;@tsconfig/node14/tsconfig.json&amp;quot;, &amp;quot;compilerOptions&amp;quot;: { &amp;quot;rootDir&amp;quot;: &amp;quot;src&amp;quot;, &amp;quot;outDir&amp;quot;: &amp;quot;dist&amp;quot; }, &amp;quot;include&amp;quot;: [&amp;quot;src/**/*&amp;quot;], &amp;quot;exclude&amp;quot;: [&amp;quot;node_modules&amp;quot;, &amp;quot;**/*.spec.ts&amp;quot;] } 参考:https://www.typescriptlang.org/tsconfig
それぞれの項目は公式ドキュメントを見ればよい。srcディレクトリ以下にTypeScriptのソースを書いていきdistディレクトリに出力するよう設定した。
rootDirについてはデフォルトでもどうにかなるが、「暗黙的に入力されたファイルの最長の共通パス」が設定される。SAM CLIでスクラッチ用のテンプレートでプロジェクトを作成するとファイルが1つだけあり、それがsrc/handlers/hello-from-lambda.jsとなっていて、この場合に推測されるルートディレクトリがsrc/handlersになるためこれは想定するルートディレクトリではないので明示的に書いている。
最終的にはsrcディレクトリの下にいくつかのディレクトリを作成してそれぞれファイルがある状態になるため想定したルートディレクトリになるはずだが構築中に想定外の状況が発生してしまうので明示的に指定しておいたほうが混乱は少ないと思われる。
jestをTypeScriptに対応させる テストフレームワークであるjestはそのままではTypeScriptでテストコードを書けない。公式ドキュメントによるとBabel経由でサポートするとあるがテストのためだけにいれるくらいならtscを経由したほうがマシと判断。ts-jestへの誘導もあるのでそちらを使う。
npm install ts-jest @types/jest --save-dev npx ts-jest config:init 参考:https://kulshekhar.github.io/ts-jest/docs/getting-started/installation
設定ファイルについてはts-jestが生成したものそのままで問題なし。
ここまででTypeScriptで開発を行う環境は整っている。プロジェクト作成時に作られたサンプルのソースをTypeScriptに合わせて変えていく。
モジュールのimport/exportの書き方をTypeScriptにあわせる TypeScriptはJavaScriptのスーパーセットなので基本はそのまま動くのだがCommonJSのrequire/exportsについて互換性がない。プロジェクト生成時のソースコードはCommonJSなのでrequire/exportsをimport/exportの書き方に合わせる必要がある。(ここの記述は自信がない)
まずは本体のソースコードを書き換える。
/** * A Lambda function that returns a static string */ - exports.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ツイ禁日記2</title>
      <link>https://mianenico.github.io/article/dairy20210603/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 21:51:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mianenico.github.io/article/dairy20210603/</guid>
      <description>Twitterやっていないせいなのか 妙にイライラすることが多い。ただ何かと原動力になるのでやっぱりない生活に慣れたい感じはある。ある程度になったらまたやりはじめるつもりだけど今月は控えておくかな。
スピーカーの位置が悪い 机が小さくてスピーカーの置く場所がないので本棚に押し込んでいてさらにディスプレイの裏にあるものだから音がひどくこもってしまう。
ということを日記に書こうとしたらひとつ下の棚の奥を1段下げて上向きにしたら丁度いいのではと思いついたので試してみた。ディスプレイの陰を回避したので確実に前よりはいい。どのみち場所が悪いことには変わりないのであまりこだわっても意味はないのだけれど。
仕事に集中できない タスクが多くて仕事に集中ができない。昔から複数プロジェクトを回すと切り替えがうまくできずに効率が落ちがちだったのだけれど、最近はそれに加えて窓口もやっていてとにかく割り込みが多い。ただでさえタスクの存在で集中力を欠いているのに割り込みでほとんど仕事になっていない。仕事を辞めたい理由はすべてこのマルチタスク前提のアサインのせい。
でも30代くらいの社会人ってこういう役回りが普通なのではとも思って今回ばかりは完全にどういう手を打つべきか悩んでいる。一つのプロジェクトに集中して黙々と作業をしていたいのだけれど人材としてはそういうのあまり効率よくなさそうだし。プログラミング領域で明確な武器となるなにかがあるならいいのだけれど。
好きなものは仕組み 何かと何かが組み合わさることで何かが実現できるという連携の仕組みが好きでプログラミングもこの仕組みを組み立てることに対して関心が強い。要するにプログラム設計領域なのだけれどはっきりとした正解がないので沼にハマりがち。でも楽しいからそういう仕事したいんだよ。請負つまらんのよ。
MyDNSの通知システムが一旦完成 とりあえず昨日の段階で出来上がっていた状態で動き出したので実行ファイルにして配置した。これでまたWSL2の定まらないIPに悩まされないはず。ビルドに必要なファイル作ってmain関数ベタがきの状態を関数に分けていけばとりあえず公開できるかなという感じ。公開しても使いみちそんなない気はしている。というかシェルスクリプトでもできそうではあるのよね。どちらかというとGoの勉強の要素が大きい感じ。
タイムトラッキングできるTODOアプリがほしい タイムトラッキングといえばTogglがあるけれどTODOアプリとしての機能は有料なので無料でほしいなと。割と理想に近いのはFocus To-Doだけどポモドーロがいらないのよね。あと何故か退会がない。こうなったら自分で作るかと思い出したところ。単純なTODOアプリなら作るのにそんなに時間はかからないかなぁ。
少しずつデザイン CSSを入れて少しずつブログっぽくなるように調整中。まだデザインをきちんと考えられていないけれどとりあえず見れるようになるまでは頑張る。HTMLいじりは20年ほど前からやっている趣味。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ツイ禁日記1</title>
      <link>https://mianenico.github.io/article/dairy20210602/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 02:43:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mianenico.github.io/article/dairy20210602/</guid>
      <description>Twitterから離れている 最近生活をTwitterに侵されている感じがあったのでクライアントアンインストールして離れている。
なにかあるたびにツイートするかと思ったり、やることがないと禁断症状みたいにものすごいTwitter見たい感覚に襲われるしストレスの捌け口がなくイライラし始める始末。我ながらひどい依存状態だなと思うのでしばらく我慢してみようと思う。
しかし、Twitterって見るまでにかかるコストがあまりにも小さいので暇つぶし性能がめちゃくちゃ高い。とりあえず見ておけばなにかやっている感覚があるので時間の無駄遣いにはもってこいである。
このなにかやっている感覚を得るためにツイッターやるのはあまりにももったいない。離れる前から虚無だなと思いながらやっていたけれど離れてみたらさらなる虚無が押し寄せてくる。この虚無を埋めていたのはTwitterという虚無だったというわけだ。
Twitterで潰していた暇をゲームとかに使えばいいのにと思いつつもゲームやる気がまったくないので娯楽への原動力をTwitterから得ていた可能性がいくらかある。
気持ちのアウトプット先もなくなったのでこうやって日記を書いてみようと思ったのでhugoでブログサイト作ろうとしているわけです。いつもTwitterに吐き出していたものを吐き出す場所がないので日記が捗りそうな気がする。
毎日はやらないかもだけど気が向いたらやる程度で考える。まだサイトデザインも作ってないし。
これとは別にもう少し生産的な何かをやろうかなと思って始めたのがちょっとしたツールづくり。WSL2のIPが定まらない問題を解決するためのツールを作ってます。
指定したNetwork interfaceのIP addressを取得して通知するツールをGoで作る これもとは別の方法でやっていたんですが、その別の方法が使えなくなって結構経つので自分で作ってみようかと。
こういう小さいツールは今ならGoで作るのが適切でしょうということでGoで書いてます。Ruby以外の武器を身に付けないといけないかなとも思うので。
100行程度のコードなんでまだ全然わからないけれど実現したいことに特に困りごとはないので色々ネタを探してGoで解決してみたいところ。
現状でとりあえず想定する動きはできたので一部動作確認取れていないコードもあるけど機能はする感じ。main関数にベタ書きなのでいろいろ関数化したりのリファクタリングをそのうちやる予定。
仕事辞めたい度 最近割と忙しいし自分のキャリアプランについても疑問があるのでなんとなく辞めたい気持ちが募っている。問題なのはもう若くないのでマッチするところがあるのかという点とそこまで技術力を誇れないという点。
正直なところ人やプロジェクトの管理をしているのはかなり辛くてコード全く書いていないわけではないのだけれど割り込みの多さに辟易している。客との窓口やるとマジで集中ができない。
今やりたいことはシステムやアプリケーションコードの改善。ひたすらきれいにしたい。今の請負の仕事ではどんどん汚くなるばかりだし継続的にやっていると汚くし続けているという状況が嫌になってくる。
割り込みとかなしにプログラミングに集中したいわ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First</title>
      <link>https://mianenico.github.io/article/first/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 02:33:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mianenico.github.io/article/first/</guid>
      <description>最初の記事 hugoはじめました</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
